\documentclass{article}
% Comment the following line to NOT allow the usage of umlauts
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Uncomment the following line to allow the usage of graphics (.png, .jpg)
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{bbm}
% Start the document
\begin{document}

% Create a new 1st level heading
\section{Lezione 8 2019 10 11}
la forgia (fine capitolo 3 (scuola superiore), capitolo 19 (fatto in classe), capitolo 8 (lezione di oggi)

es assegnati 1-6 numeri complessi es proposti 
es 7 ambiguo (roba)
ulteriore raccomandazione 
$ Z^m = W $
$ w \neq 0$
$Z_k = \sqrt{2} , e^{i*(non se legge dio}$
$ \sqrt{m}{w}^{\nsubset} = \{ Z_k k=roba , m =1 \} $

es
$\sqrt{2}{4} = 2 spazio \sqrt{2}{4}^{\nsubset} = \{2,-2\}$

$aZ^2 + bz+c = 0 a,b,c \in \nsubset  a \neq 0 $
$ Z = \frac{-b}{2a}+ \sqrt{\frac{\Delta}{4a^2}}^{\nsubset}   \Delta = b^2 -4ac$

k = campo (in genetre $ k o \mathbbm{R} \mathbbm{C} $ )
un polinomio a coefficenti in K \'e un espressione di questo tipo 
$P(x) = A_m x^m + a+{m-1} x^{m-1} + \dot + a_1 x +a_0 $
$a_i \in K$
$se a_m \neq 0 che d polinomio da chiedere $
$K\[x] = \{ un insieme diei polinomi coefficent in K}$
esempio
$P(x) = 2x^3 + 3x+i \in \mathbbm{R}\[x] \subseteq \mathbbm{C}\[x\]$
$m=3 a_3 = 2 a_2=0, a_1=3, a_0=2$
$\alpha p  = 3 ( grado di p)$
$p(x) \in K\[x\]$
diremo che $\alpha \in K $ \e' uno radice (oppure uno 0) di p se $ p(\alpha) =  0 $

esempio
$p(x) = x^2 + (1+i)(x +i \in \mathbbm{C}\[x\]$
-i \'e un radice di p.
$p(-1) = (-1)^2 +(1+i)*(-1) + i = -1 -i+1+i = 0 $

$\alpha $ \'e una radice di $p(x) \in K\[x\] $ se e solo se $ (x-\alpha ) $ divide P
\\
se e solamente se esiste $p(x) = (x-\alpha )q(x)$
 
esempio
$p(x) = x^2 +(1+i)x +i$
$\apha = -i $ \'e una radice 
in virtu del teorema di ruffini (x+i )divide p(x)
\begin{tabular}{c|c}

$x^2 +(1+i) x +i  & x+i \\
\hline
-(x^2+ix) & x+1 \\
x+1 & \\
-(x+i)\\
0
\end{tabular}
$
$p(x) :x^2 + (1+i)x + i = (x+i)(x+1)$
per il teorema di ruffini implica che -1 \'e una radice  ( x-(-1)

def
diremmo che $ \alpha \in k $ \'e una radice di moltiplicit\'a $(k \in \mathbbm{N^*} $ se $x-\alpha )$ diide p(x), ma $(x-2)^{k+}$ non divide p(x)

$p(x) = x^3 + 2x^2 + x  \in \mathbbm{r}\[x\]$
$ p(x)= x*(x^2 +2x+1) = x(x+1)^2 = (x-0) * (x-(-1))^2$
le radidi di p(x) sono
0 \'e una radice di moltiplicit\'a 1
1 \e\ una riadice di moltiplicit\'a  2

teorema fondamentale dell'algebra

$p(x) = a_m x^m + a_{m-1} x^{m-1} + \dots +a_1 x +a_0 \in \mathbbm{C}[x] ( a_1 \in \mathbbm{C})$
$a_m \neq 0 (\alpha p = m)$
allora esistono $ \alpha_1 , \alpha_2 ,\ dots, \alpha_m \in \mathbbm{C} $ (non necesssariamente distingit) tali che $p(x) = a_m (x-\alpha_1 (x-\alpha-2_) \dots (x-\alpha_m) $


esempio
$p(x)= x^2 +(1+i) x+i = (x+i)(x+1)$
$m=2, \alpha_1 = i , \alpha_2 = -1$
$p(x) = x^2 +1 \in \mathbbm{R}[x] \subseteq \mathbbm{C}\[x\]$
$x^2  = -1 , come sopra le alpha $
$x^2 + 1 = (x-i)*(x+1)$
enunciamo le propriet\'a delle radici dei polinomi a coefficente reale

p(x) = a_m x^m + a_{m-1}x^{m-1} + \dots + a_1 x +a_0 \in \mathbbm{R}\[x\] ( a_i \in \mathbbm{R} , a_m \neq 0 )
\alpha \in \mathbbm{C}  solamente radice di p(x)

allora se \alpha \in \mathbbm{C} \\ \mathbbm{R}  (se \alpha appertiene a c -r)  anche \alpha (stanghetta sopra) \'e un radicale di p  

inoltre se \alpha ( \in \mathbbm{C}\\ \mathbbm{R}) ha molteplicit\'a anche \alpha (stanghetta sopra)(coniugato) ha molteplicit\'a K 
z = x+y \implies z(coniguato)= x-iy 

es 1
(z1+z2)coniugato = z1(coniugato) + z2(coniugato)

es 2
(z1*z2) coniugato = z1(coniugato) + z2(coniugato) \implies (z^m) coniugato = (z(coniugato))^m 

es 3
Z \in \mathbbm{R} \iff Z = Z coniugato

dimostazione
\alpha \in  \mathbbm{C} radice di p(x) 
per definizione di radice 
0 = p(\alpha ) = a_m * \alpha^m + a_{m-1} * \alpha^{m-1} + \dots + a_1 \alpha +a_0 
0 coniugato = a_m * \alpha^m + a_{m-1} * \alpha^{m-1} + \dots + a_1 \alpha +a_0  coniugato tutto
 
da aggiungere foto

non esempio (wtf) (perche' il polinomio non soddisfa l'ipotesi del problema e quindi non ci interessa se \'e soddisfatta oppure no la radice del sistema)

p(x)= x^2 (1+i)x +i  not \in \mathbbm{R}\[x\] 
\alpha_1 = -i , \alpha_2 = -1
se \alpha_1 = i non e\ radice 


esempio

p(x) = x^2 + 1  \in \mathbbm{R}\[x\]
\alpha_1 = i, \alpha_2 = -1 
\alpha_1 coniugato = -1 = \alpha_2 
\alpha-2 coniugato = i = \alpha_2 


p(x) \in \mathbbm{R}\[x\]

abbiamo \alpha \in \mathbbm{C} radice 
abbiamo 2 possibililit\'a 
1 \alpha \in \mathbbm{R}
2 \alpha \in \mathbbm{C} \\ \mathbbm{R} e in tal caso \alpha coniugato \'e una radice distinta da \alpha 



 












 







\end{document}
